其實興趣係咪真係唔應該加入競爭元素呢？

如題
發覺要同人鬥嘅時候，就不知不覺有好大壓力，然後對嗰項興趣嘅熱情不斷被消減，甚至會有一絲想逃避嘅諗法

見過有好多人話希望將興趣變成事業，但你唔怕會因為變成事業之後就開始討厭呢個興趣咩？定其實只係我問題？

利申：鍾意踢波打波但完全唔想入校隊，鍾意藝術但無論中學定大學揀科都唔會揀藝術讀，鍾意打機但好討厭要同人哋鬥高分鬥排名

失敗者心態

良性競爭 vs 惡性競爭

此post已完

但無論邊個都會令我好大壓力喎

佛系

良性壓力 vs 惡性壓力

真
同frd打波唔計分嘅話都打得唔錯
一計分嘅話平時接到嘅波就接唔到 就算打到都落網

唔好同人比 同自己比

真

但我嗰項興趣喺香港嘅體驗方式淨係得競賽

同感！

讀書時好中意玩氣槍，後來加入左氣槍IPSC，
初初覺得好好玩，進步得好快，
第一次玩時啲導師甚至問我係咪之前有打過，
但隨住後來要開始加入比賽，
日操夜操爲加快零點一秒，
然後又會不自覺同自己隊友心裡比較，
越玩越大壓力越無興趣，
然後比賽成績又唔好，覺得自己好差，
最後打左年幾就停左，
但無玩之後，繼續有去打wargame,
先發覺原來比起無訓練過既人，
我技術原來好好，
只係被“要做好D”既壓力令我對項運動無左熱誠

利申：性格不嬲唔好性，打wargame 會enjoy 對友合作精神同散心，多於射到幾多人同贏唔贏到

計時計分好多野都唔一定要同人鬥

只係你抵受唔住壓力/你唔係想像中咁鍾意嗰樣嘢
又或者你唔輸得

其實不如話係因為要贏就會變成機械式訓練
打波,wargame呢d有對抗性又有團隊性既野都仲好少少
你打IPSC係度練draw槍練double tap手快，開始前都係行過曬個course， plan好曬固定計畫，邊個reload邊個位點出 ， 容錯率又低
跑步游水划艇就更加係一味重覆訓練同一樣野，厭惡性一定係高

比起啲無訓練嘅人

你都係想要優越感姐

咁實會有優越感既，如果學過都差過無學過就真係要反省下，

但最開心係自己學過既野真係用得着，

打室外wargame 用手槍打贏長槍果種刀仔鋸大樹感覺好有成功感

玩ipsc無見得人既比賽成績真係好無癮

我都唔鐘意競爭 覺得好無謂 爭一日之長短

興趣嘅玩下輕鬆下咪得 乜都要贏 要做得好好咩 ?